港青譙民進黨惹議 陳雲：年輕人氣話 國際局勢認識不足

2019-12-10 13:49:22
〔記者吳書緯／台北報導〕自從反送中運動以來台灣以行動支持港人追求自由民主的熱情不減，政府也多次聲明以現行「港澳條例」就可以處理港人來台庇護問題，但遭到香港浸會大學學生會長方仲賢在臉書發文痛批「民進黨只想用港人鮮血換選票」，引發台灣輿論譁然。香港學者陳雲表示，這是香港年輕人的氣話，因為反送中運動是香港人在97回歸以後，第一次面對牽涉到國際關係的抗爭，抗爭者缺乏經驗也過於自我中心，對國際局勢的認識不足。

此次反送中運動所喊出的「光復香港，時代革命」口號，出自目前繫獄的梁天琦過去競選時的口號，梁天琦自承是看了陳雲的《香港城邦論》系列書籍後，才成為本土派。目前為香港復興會主席的陳雲表示，近來港人對於台灣的期待或是訴求，太過直接以感性「要人家幫忙」，他們覺得台灣比起美國是比較親近的國家跟政府，台灣對於香港也比較關心，所以對台灣的請求，比對美國還要強烈。

陳雲分析部分香港運動者的心態是覺得「等價交換」，認為總統蔡英文因為香港反送中之故，目前民調贏了國民黨總統候選人韓國瑜許多，所以應該要做出相應的救援行動。但在陳雲強調，「在國際上是沒這回事的，在道德上是沒這回事的」。

陳雲覺得這件是「做錯的就該罵」，但是目前他人在台灣，所以不會罵他，要是他在香港一定罵他「家醜不外傳嘛」。他也提到反送中運動是香港人在97回歸以後，第一次面對牽涉到國際關係的抗爭，抗爭者缺乏經驗也過於自我中心，對國際局勢的認識不足，他提醒抗爭者不要有過多的非分之想。

陳雲話鋒一轉談到許多人認為蔡英文在反送中「撿到槍」，但他認為是韓國瑜自己把槍丟了，蔡英文所做的是執政者的標準做法，支持香港的人權運動、香港民主，以提供香港人必要的救助。但他說，韓國瑜好像「發夢」一樣，「共產黨這麼信他，他一點反對的話也不敢講」，是韓國瑜自己出了問題，不是蔡英文做了甚麼傑出的表現。

依條廢老連係國際出聲既資格都冇
怨婦冇人理 好慘

青山派注意
國際社會無人理你啊柒頭

係弱者

樓上班友咩事 你地似私怨多d喎
陳雲幫你地解話 仲要比人話返轉頭 有冇睇內文？